磁撚線仲好過MagSafe

科技倒退

有咩分別？

其實點解唔將個Lightning直頭改成MagSafe

佢背面用左磁吸 會好多廠商幫佢出配件 唔同磁撚線咁簡單

大舊咗？

會唔會出個有磁石電話殼比舊機都用得

好反智

因為局限在淨係可以黎叉電 磁接觸面太細淨可以駁叉電頭 eg MacBook MagSafe

呢代開啟咗一系列MagSafe accessory
連case 都MagSafe 上身

咁iPhone 8 至 11係咪買個MagSafe 殼一樣玩到MagSafe?

有冇款睇下？
山寨MagSafe 套唔知山寨到咩程度同個磁力有幾實

如果有配件商山寨到iPhone 12 MagSafe design 去舊款電話仲做到爆款我都佩服

明顯apple 鋪緊路第時差電口都冇埋

我見iPhone 12 尋日發佈會啲官方套有MagSafe
諗係咪因為如果個套冇磁石就等如廢左iPhone 12內置嘅MagSafe

再諗深一層
如果冇內置MagSafe但有無線叉電嘅iPhone 8至11笠個官方MagSafe殼（如果官方肯出）
係咪做到同12一樣嘅效果

Data Cable都cut埋你

充電速度慢d

可以，Apple 自己話magsafe 支援到iPhone8

你有睇應該見到張iPhone 12 MagSafe 拆解圖 係好多層layer 先做到

個咁薄仲要咁高磁力非金屬接觸充電情況下個技術工程同十幾年前MacBook MagSafe charger 不可同日而語

山寨MagSafe 一黎唔會提升本身無線叉電速度二黎厚咗三黎磁力🧲強度成問題

一諗就知多鬼餘啦，如果佢預咗人用case，咁人哋出個磁力case咪一鬼樣

而當初magsafe個目的係保護macbook pro不被扯落地，iPhone輕咗咁多，肯定扯埋落地啦

基本上iPhone X 首次有無線叉電線圈下Apple 預見嘅未來就應該係iPhone 12 MagSafe 咁

等睇下代再加快充電效率同做到data exchange

官方解釋個磁石係用黎對準

正正係唔想佢磁力太好先安全呀，magsafe個safe點解大家都忘記咗

iPhone 12個無線叉快左原來唔係因為個線圈勁左
而係磁力叉電幫好多

即係磁力車mount唔洗諗

MagSafe 個原理係點，點解佢可以唔影響到個無線差電?

無線充電的原意就係想隨時拎得起放得低，依家又要對準，拎起時又要扯甩magsafe, 咁用痴撚線唔係仲好咩？

MacBook 重咁多仲有4隻腳個drag 係好勁

但佢仲有一個use case 係掛銀包
可以叉電頭3成吸力，銀包10成吸力
叉電頭吸力至少有Apple Watch charger 咁or slightly more